(死線迫近) 貿易戰升級關乎「國運」？ 中國最怕這件事發生

美中貿易戰於昨日再度升級，雙方對160億美元的進口商品互相加徵關稅，自7月後互相加徵關稅的規模也擴大到了500億美元。外媒分析，中國將貿易戰視為「國運保衛戰」，最擔心的則是大型美國企業將生產線搬出中國。

《美國之音》報導，由於美國經濟表現搶眼，美方在貿易戰中姿態強硬，但中國經濟則趨於疲軟，貿易戰也導致中國國家主席習近平的聲勢受挫。報導指出，中國獨立評論人士鄧聿文表示，中共高層把貿易戰視為國運保衛戰，是遲早會出現的關卡。在此一前提下，貿易戰前景黯淡，中國可能不願意向美國做出讓步。

報導指出，中國最擔心的是大型美國企業將生產線搬出中國，導致中國沿海地區大規模失業、出現社會問題，中國官員持續打聽美國大型科技公司動向。有科技業高層表示，如果11月貿易戰仍無結果，遷移生產線將是合理選擇。

先前《華爾街日報》報導，美中官員希望能在美國總統川普和中國國家主席習近平11月參加多邊高峰會面前，解決貿易戰紛爭。川普和習近平將在11月共同參加亞太經濟合作會議（APEC）的領袖高峰會，同月底的G20也將有第二次會面機會。

支持習大大堅持不讓步
亮劍打倒洋鬼子

President Xi is my friend
President Xi is my best friend

美國佬走咪好 咁憎佢地
又贏

成也蕭何，敗也蕭何

一帶走路

次次中共都拉全中國人落水
迫人同佢同船
鑊鑊中國人又落搭先好笑

打倒洋鬼子 我地大中華要做世界第一就一定不能讓步

你肯認低威讓步我先驚呀

比香港獨立可能留一生路

9月 出 2000億 支那必亡

又話抵制Apple

新聞好耐無見習大大長篇幅報道
王歧山都唔係好見

同美國一戰到底
唔打正契弟

幾耐冇睇報紙?
前幾日先去完大馬比人落面喎

講得幾句